阿根廷祈禱美斯戰巴西顯靈 巴西鐵閘：他史上最佳

美斯將戰巴西

過去十幾年，阿根廷一直在等待美斯帶領國家隊問鼎大賽獎盃，就如同馬勒當拿在1986年世界盃上那樣，但美斯4次攻入國家隊大賽決賽都輸了，包括2014年世界盃和2007年、2015年和2016年美洲盃。他經常因為國家隊表現不如球會而遭受批評。

現在，阿根廷在美洲盃4強遭遇東道主巴西，阿根廷人再度祈禱美斯顯靈。奧萊網絡版稱：「這是美斯應該有所表現的比賽。」

讓人憂心的是，阿根廷本屆表現在穩步提高，美斯所起的作用卻似乎在弱化，他唯一的入球來自小組賽的12碼。8強擊敗委內瑞拉，他沒有太多亮眼表現，並在賽後承認自己不在最佳狀態。

歐冠盃弟媳對陣美斯

但巴西中堅泰亞高-施華絕不敢忽視美斯，「對我來說，美斯是史上最佳球員，是我所見過的最好球員。他仍然可以迸發活力。無論我們腳下是否球，都必須特別關照他。有時他可以在比賽中踱步，但總是在尋找反擊空間。無論是在國家隊還是歐冠盃，每次面對他都很艱難，不管你學了多少，你永遠不會理解他的水平，以及他能帶來什麼不同。在某個時刻，他會從帽子裡抽出些你無法想像的東西，這就是他的不同之處。作為一名中堅，你必須研究所有的可能性。我們知道他總是左撇仔，但很多時候他也能用右腳。能夠再次面對他是種榮幸，我們將不得不努力箝制他。」

美斯在本屆賽事期間度過了32歲生日，近些年他踢球風格有變，不再有那麼多直搗黃龍的衝刺，位置比以前更加後撤，傳球更多，跑動更有選擇性。他也比以前休息得更多，在俄羅斯世界盃之後，他暫別了國家隊8個月，直到今年3月回歸。

美斯還是球會和國家隊的領袖和隊長，在巴塞曾為古天奴和主教練巴爾維德辯護。阿根廷教練斯卡朗拿度認為，美斯的貢獻不僅僅是在場上，「對我來說，他在球場上做出了重要的貢獻，如果你看到他在更衣室里帶來的一切……美斯就是美斯，他是最棒的。」

在每屆大賽開始之前，關於美斯的話題總少不了他的榮譽名單中唯一缺少的國家隊大賽獎盃。1993年以來就沒贏得大賽獎盃，也是阿根廷人的心結。週二在貝洛奧里藏特舉行的4強看起來是為美斯量身定做。自2007年巴西在決賽中3比0奪冠以來，阿根廷與巴西就再也沒在美洲盃上碰過面。巴西本屆賽事還未失球，但只要美斯展現出魔力，就足以解決一切問題，阿根廷人正在等待和祈禱這樣的時刻。

做乜冇顯靈